[突發] 社協批政府欠積極，倡增加單程證配額讓單親母親來港定居！

2019-02-07

【本報訊】每日150個單程證配額數量以及審批權問題，在社會上一直惹來爭議，不少人要求減少配額數量，並指特區政府應有審批權；與此同時，有不少人要求放寬審批規定。

促入境處與內地商討

社區組織協會約30人，昨天帶同大型利是封道具，到俗稱「公民廣場」的政總東翼前地，向特首林鄭月娥及保安局局長李家超請願，要求政府調撥更多單程證配額予子女單獨留港的內地單親母親來港定居；部份中港家庭的子女高叫「家家慶團年，單親悲分離，政府不援手，孩子成孤兒」口號，又有示威人士改編賀年歌曲，要求政府協助中港家庭團聚。

社區組織協會指，過去10年間有近200個中港婚姻家庭，因為在港的父親去世或遺棄子女，令子女獨留在港成為「孤兒」；他們要求入境處與內地部門商討，調撥更多單程證配額，酌情批准有子女在港的單親母親來港定居。

他們批評政府目前的表現有欠積極，至今仍未與內地就單親單程證政策的事宜進行討論，又認為涉及的人數不多，每日放寬一至兩個名額足以處理相關問題。

■記者陳嘉裕

吳三桂，認住呢個協會

團聚翻大陸